<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>The begining of my Blog.</title>
    <link href="/2022/04/20/The-begining-of-my-Blog/"/>
    <url>/2022/04/20/The-begining-of-my-Blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="这是开始时创建的初始博客！"><a href="#这是开始时创建的初始博客！" class="headerlink" title="这是开始时创建的初始博客！"></a>这是开始时创建的初始博客！</h2><h2 id="Welcome"><a href="#Welcome" class="headerlink" title="Welcome!"></a>Welcome!</h2><p>你好！欢迎来到我的博客。<br>我是with1874！遇见你很高兴！<br>我会在此处写一些文章，关于学习、生活和一些杂文。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>抽屉里的杨雪清</title>
    <link href="/2022/04/08/%E6%8A%BD%E5%B1%89%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%9D%A8%E9%9B%AA%E6%B8%85/"/>
    <url>/2022/04/08/%E6%8A%BD%E5%B1%89%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%9D%A8%E9%9B%AA%E6%B8%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="抽屉里的杨雪清"><a href="#抽屉里的杨雪清" class="headerlink" title="抽屉里的杨雪清"></a>抽屉里的杨雪清</h2><h3 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h3><p>又是一年深秋，我合上手里的书。  </p><p>其实我并没有打算看书，因为我本就不喜欢看书。这本书是《霍乱时期的爱情》，我也只看了一点点。车刚过完隧道，外面的光忽的刺进来，照在书的封皮上，映到我眼里。像是一把虚构的刀，插进了那个人的胸口。  </p><p>车在开往双河市，双河市的隔壁是东兰县。我是东兰县人，长在东兰县二十余年，而这次我却没有回到东兰县，我要回双河市。  </p><p>关于双河市的记忆，我大抵记得那是个很舒适的城市，而东兰县只是一个边陲的小县城。东兰像其他县城一样，具有县城的特质，狭窄的道路，乱行的车辆，这是我生长十几年的地方。我总觉得东兰不是个好地方，陈若晰也这样觉得。  </p><p>陈若晰是我最好的朋友，我与他认识了一年多一点点。我认识他的时间越来越长，可他认识我的时间永远停留在一年之余。  </p><p>我在东兰县的一个镇上住，念了十几年书，考上了东兰最好的高中——东兰一高。我认识陈若晰是在我高三的时候，高三前的暑假，我第一次见到陈若晰。那时间还没有彻底禁止补课，七八月份的暑假就去学校补了一个月的课。  </p><p>陈若晰后来告诉我，他的二本志愿甚至还没有录取结束他就来补课了。所以，陈若晰是我们班的插班复读生。跟陈若晰一样的复读生有不少，唯独他是最优秀的，他可以上个还不错的本科院校，可偏偏来我这里复读，还偏偏是东兰。  </p><p>那是八月，十分炎热的夏天。他在蝉的聒噪中走进教室，我没注意到他，他遁入人群中便消失了。我走到他跟前，他已经坐到了座位上。  </p><p>我说：“这是我的座位。”  </p><p>他说：“什么你的，老班说让我先坐这。”  </p><p>我便走开了，因为我们到高三换了一个新班主任。后来陈若晰告诉我，其实那时老班并没有说让他坐那个位置，都是他自己瞎说的。那时我是很气愤的，不过我如今想起来脸上浮起了笑意。  </p><p>“欢迎乘坐复兴号动车组列车……”，车窗外看起来天高气爽，但也丝毫不难看出热意。  </p><p>陈若晰很喜欢这样的季节，起初他在班里谁也不认识。有段时间我注意到他回宿舍很晚，我问他去干嘛了，他说去穿越时空了。第二天我便跟着他，看看他到底干什么。黑夜像是一头巨大的怪兽，吞没这一切而悄无生息，还是这样的季节，晚课后陈若晰提着包便走了，他在出教学楼后与人群离析而散。  </p><p>他走到操场，把包背起来，打开了一瓶可乐，拉开易拉罐的声音如此悦耳，他脸上明显轻松了很多，一口下肚，可能这是他一天中最放松的时刻。他一口一口的喝着，出神的望着无端的黑夜，若有所思，又若无所思。直到教学楼前的广场空荡荡，他幽幽的归去。背后是篮球场，眼前是教学楼。  </p><p>不知什么时候我也学会了他这个习惯，直到如今，我也时常喝可乐。我时常想，这种习惯就像是抽烟，纵使我不抽烟，我也理解：你有开心的事情时，会抽颗烟助助兴，同理烦恼忧愁时，也会抽颗烟。可乐也是同理，至少我是如此，我想陈若晰亦是如此。陈若晰的这个习惯像是一个私人的派对，或者说更像是一场狂欢。我后来的日子里，这个习惯一直伴随着我。结束了一天后，完成一件事情时，松下一口气时，更是不解之时，可乐是派对的灯光，也是救赎。  </p><p>如此时一样，深秋的夜如此迷人。我与陈若晰常常会在夜里洗衣，在洗衣房，在长廊，在衣架下，剪月光。晾完衣服后，他一般会跳一个即兴舞蹈，在脑中伴奏，舞在心中起。也许是平淡枯燥生活的一针亢奋剂。有时我们会一起起舞，像是白日焰火中独舞的廖凡。  </p><h3 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h3><p>那时的时间就这样一分一秒的划过失去。  </p><p>列车走在乡野，这种旅程很是无味，不过是思索的好时机。秋日的美好不是很长久，这里为什么说秋日的美好，在我看来，校园时光的冬日是极其难捱的。如果有过求学经历的人，大概都不喜欢冬季。我也即将迎来我的冬季，最近新闻媒体都在说今年的冬天十分寒冷，不知道的以为是末日凛冬即将降临。冬季的时候，东兰条件是很艰苦的，尤其是使用热水很不方便，但冬日里又想喝一杯热乎的水。随意暖壶在东兰一高是随处可见的，任何时候都有打热水的人。  </p><p>大概也是天时地利，因为热水的缘故，陈若晰和一个女孩子交好，她就叫杨雪清。这也是陈若晰后来告诉我的，不然我也不会知道。简单来说，就是陈若晰觊觎杨雪清的热水。  </p><p>我与杨雪清不熟，纵使是同班几年的同学，也没讲上几句话。她是个漂亮的女孩子，东兰能有如此靓丽之人，属实可惜。白净透红，发直目有神。  </p><p>后来到了第一个疫情的冬天，线上网课、线上办公扑面而来。我与班里的同学联系更加稀少，倒是与陈若晰经常交流电子产品。在家里待了三个月，学习基本荒废过去了，对数码更加精通了。陈若晰也是一样。无法见面的日子里，即时通讯软件是苍白的。有次我打趣，陈若晰三个字，“若”不如去掉，陈晰更好，再简单点，就叫陈七吧。后来陈七这个称呼便成了习惯。  </p><p>那段时间天气渐渐热了起来，春天来了。大概是四月，开学了。我没有见到陈七，后来我问陈七，他告诉我他生病了，在医院。再三确认后，没有被感染。慢慢燥热的天气，日常也紧张起来。  </p><p>在四月底，陈七回来了。他也没有多说什么，像往常一样，还是那个陈若晰。只是与那个叫杨雪清的女孩子走的好像近了些，陈若晰也的确是个这样的人。陈七喜欢跟女孩子开玩笑玩，时不时打她们的趣，颇有渣男的气质。比如有次午饭后，我听到陈七问杨雪清吃了多少，杨雪清说吃了一碗面。陈七反驳杨雪清：你说的屁话，我在二楼都吃半天了你才上来，你肯定在一楼偷偷吃了两碗再上二楼吃一碗，然后告诉别人吃了一碗。  </p><p>我心想这个人怎么这么无聊，可他们听了都哈哈大笑，我大概懂了这其中的意义，这便是暗淡无光日子里的炫光气泡吧。  </p><p>列车快要到站，我收拾了一下行李准备下车。双河市仍是那副模样，宜居且平静。城郊的高铁站交通很便利，刷卡一元到长安陵园。双河市其他的不说，但是每次公交司机都会问好已经让人很舒服了。  </p><h3 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h3><p>熟悉又陌生的街道，秋风渐起，浮动落叶。  </p><p>那是七月，陈七和那个女孩子有些摩擦。陈七告诉我他想去找她聊聊天。然后陈七从市里打车去隔壁的县里，又从县里打车去杨雪清的镇上，辗转了几个小时，终于如愿见到了面。然后过了一段时间陈七又去了一次。  </p><p>颇有点像一个电影里一句话，记不太清，大概意思是那个男孩子为了见沈佳宜，骑摩托车从台南一路怼到台北。  </p><p>我不知陈七当时为何告诉我这些事情，我只觉得很无聊，也就听一乐。  </p><p>车窗外是往昔的街道，脑海里是往昔的人。陈七和杨雪清往日走过这条街，那是十分燥热的八月。每当我想起这些事情时，脑中总是会浮起《Alwanys in My Heart》，浮起一片热带雨林，浮起《阿飞正传》。  </p><p>燥热的天气，也是燥热的心。这条街的四楼，两具赤倮的躯体，在落日的氤氲中缠绵交融。气息、汗液、红唇坠入彼此的涟漪；纤手、肌肉、眼神沉入对方的天堂；缓慢、停顿、急速奏出曼妙的乐曲。西山强劲的落日把她的脸染的通红，火红的余晖穿过额头的汗珠，映满整个房间，又照到他的背上、她的腹上……  </p><h3 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h3><p>过完下个路口就到陵园了，我收起手里的本子，从包里拿出一瓶可乐。“长安陵园到了，请下车的乘客往后门移动……”。  </p><p>天色渐渐晚，风渐渐也呼啸起来。我找到陈七的住所，敲敲门，把可乐递给了他。不知陈七正在做什么，陈七是否会怀念那个女子。我拿出我的本子，念给他我写的东西。  </p><p>陈七是癌。应他要求，在他离去后几个月我才得知，取回他准备好的物品，一个蓝色的本子在抽屉最上面。上面写着他过去两年的文字，第一年大部分是他的思想哲思，后面一年是挣扎与情爱。也许那个时候我才知道，当时我图一乐的事情是真实发生的，讲给我听的用意是他时日无多。  </p><h3 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h3><p>看完本子里的内容，我并不理解陈七和杨雪清的感情。本子的最后一页写着一句话。  </p><p>“这个世界上有一种没有脚的鸟，它一生都在天上飞啊飞啊，飞累了就在风里面睡觉，这种鸟一辈子只能下地一次，那一次就是它死亡的时候”。  </p><p><em>本文大约拖了九个月，我实在不知如何写出这篇文，犹豫踌躇很久，写的仍然不尽人意，想表达的重点完全没表达出来，日后还需打磨。</em><br><em>文章内容纯属虚构。</em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>文章</tag>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>个人偏爱的观影指南</title>
    <link href="/2022/02/01/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%81%8F%E7%88%B1%E7%9A%84%E8%A7%82%E5%BD%B1%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2022/02/01/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%81%8F%E7%88%B1%E7%9A%84%E8%A7%82%E5%BD%B1%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前-言"><a href="#前-言" class="headerlink" title="前 言"></a><strong>前 言</strong></h2><p><em>笔者是一个粗浅的电影爱好者，闲暇之余偶以观影磨时。</em><br><em>这篇所说的并非影院观影指南，而是个人播放器的观影指南，所以这将是一篇非常业余的观影指南。</em><br><em>当然本篇不介绍各大视频平台的会员。</em>  </p><p>指南将分为两部分：<strong>影视本体</strong>，也就是视频，以及<strong>字幕文件</strong>。  </p><h2 id="视-频"><a href="#视-频" class="headerlink" title="视 频"></a><strong>视 频</strong></h2><p><em>这部分将会分成两部分叙述，分别对应两种大方法。</em>  </p><h3 id="方法一，依赖于阿里云盘"><a href="#方法一，依赖于阿里云盘" class="headerlink" title="方法一，依赖于阿里云盘"></a>方法一，依赖于<a href="https://www.aliyundrive.com/">阿里云盘</a></h3><p><em>阿里云盘目前资源还算是很丰富，得益于它不限速，所以大部分资源都是可以直接食用的。</em><br><em>那么获取自己想要的资源便是最大的问题，下面我会介绍我的方法。</em>  </p><blockquote><p><del>Telegram</del><a href="https://t.me/shareAliyun">阿里云盘资源发布频道</a>，<em>请自备上网工具。</em><br><a href="https://alixiaozhan.net/">阿里小站</a><br><a href="https://drivebbs.com/">alifree</a><br><a href="https://aliyunshare.cn/">阿里云盘小站</a><br><a href="https://www.panpanr.com/">阿里盘盘</a>  </p></blockquote><p>除了第一项是一个群组，其余均为论坛。<br>类似的还有很多论坛，比如某安的评论区，但大部分资源在以上平台中均可找到。<br>其实不光是影视资源，各种图书、工具等资源也可以找到。  </p><h3 id="方法二，依赖于下载到本地"><a href="#方法二，依赖于下载到本地" class="headerlink" title="方法二，依赖于下载到本地"></a>方法二，依赖于下载到本地</h3><p><em>这里推荐两个原盘网站</em></p><blockquote><p><a href="https://pianyuan.org/">片源网</a>，仅限会员访问，注册即可。<br><a href="https://www.yinfans.me/">音范丝</a>  </p></blockquote><p>这种是使用种子下载，所以自备下载工具，本人使用时是一分钱租一天迅雷会员。<br>当然也有其他不错的下载器，这里不做推荐。<br><em>这种方法对原盘党比较友好，一般都是生肉。</em>  </p><h2 id="字-幕"><a href="#字-幕" class="headerlink" title="字 幕"></a><strong>字 幕</strong></h2><p>一个网站基本就够用。<br><a href="https://www.opensubtitles.org/">Opensubtitles</a>，这个网站仅提供电影字幕。<br><em>在搜索框右侧选择字幕语言开始搜索。</em><br>剧集幕请各位自行找寻，挺多的 :)  </p><h2 id="补-充-说-明"><a href="#补-充-说-明" class="headerlink" title="补 充 说 明"></a><strong>补 充 说 明</strong></h2><p><em>这部分主要是针对阿里云盘的使用做出补充。</em>  </p><blockquote><p>电脑端比较推荐一个第三方版本的阿里云盘：<a href="https://github.com/liupan1890/aliyunpan">阿里云盘小白羊版</a><br>功能自行查看<a href="https://www.yuque.com/liupan1890/xiaobaiyang/about"><strong><em>小白羊</em> 项目文档</strong></a>    </p></blockquote><p>着重说明一下关于播放器的选用，<em>小白羊</em>内置MPV播放器，不过最新版支持调用用户已安装的其他播放器。在<em>小白羊</em>中，详情页复制下载链接，可以直接在播放器中播放。  </p><p>当然，如果你不想使用第三方版本，官方版也比较良心，使用起来还是不错的。  </p><p><em>另：其实有很多资源都是生肉，各位可以自己找字幕。影视会有不同语言版本的，切换声轨至原音即可。</em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>电影</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>指南</tag>
      
      <tag>文章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>斯利普之歌</title>
    <link href="/2021/08/13/%E6%96%AF%E5%88%A9%E6%99%AE%E4%B9%8B%E6%AD%8C/"/>
    <url>/2021/08/13/%E6%96%AF%E5%88%A9%E6%99%AE%E4%B9%8B%E6%AD%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="斯利普之歌"><a href="#斯利普之歌" class="headerlink" title="斯利普之歌"></a>斯利普之歌</h2><h3 id="此文谨献给我的挚友——斯利普。"><a href="#此文谨献给我的挚友——斯利普。" class="headerlink" title="此文谨献给我的挚友——斯利普。"></a><em>此文谨献给我的挚友——斯利普。</em></h3><h3 id="斯利普，已故，我生平最真挚的朋友。"><a href="#斯利普，已故，我生平最真挚的朋友。" class="headerlink" title="斯利普，已故，我生平最真挚的朋友。"></a>斯利普，已故，我生平最真挚的朋友。</h3><p>那年秋天，已离暑气七丈远。我在一个幽暗的下午，问道妇人:“这拖鞋多少钱？”妇人说15块钱。我带走了那双拖鞋，妇人也渐消失在幽暗的下午中。  </p><p>那是一双蓝色的人字拖，脚底那面有条纹和圆形的凸起，人字拖在脚面的塑料很细腻。但它穿起来并不舒服，鞋底很薄。  </p><p>我带它到家，同父亲讲，“你穿上试试”。“小”。“那我穿”。  </p><p>最终，它成了我的脚下之物。  </p><p>那年我在念高一，我又带它去了学校。高一的生活像个死湖，你朝它扔个石头，它会泛起层层涟漪，但最终还是会被吞没的一干二净，就像是黑夜吞没城市一样悄无声息。我的脚下之物与我相处的并不好，可能是因为底太薄，相处时咯的我脚生疼。我依旧坚持与它相处着，期待有一天我能驯服它，可不如说是它驯服我。  </p><p>过了一年，我许是忘记了种种的不愉快，与它的相处没有难受的感觉，同样的也没有愉快的感觉。这时我念高二，我的新同桌叫张无。张无是个很奇怪的人，正如他的名字一样奇怪。他常给我说一些匪夷所思的东西，我那时不懂，只觉得张无很有意思。也是因为这样，那段时光我充满着好奇。我也在探索着如何与我的拖鞋更好的相处。  </p><p>在后来的某个时间，张无告诉我，“理解就在一瞬之间”，然后就在一瞬间我理解了。不久我的拖鞋坏了，那时我在将军楼*旁住。那个晚上张无睡我对头，我借着从花园打来的光，与我朋友开始了一场深入的沟通。拖鞋，尤其是人字拖中间，最容易断，常常从脚指头缝里断开。我用一根针穿透了那根塑料，把它卡在了鞋底，但是我觉得不结实，我又用我晾衣服的尼龙带固定了它，同样是用针卡住尼龙带，带子另一段系在人字拖侧面。就这样，我与我朋友的沟通结束了，我们重归于好。张无看着我和我的拖鞋，他四层眼皮下的眼睛里反射着花园里的光，那是个秋天。  </p><p>到了来年夏天，我与我的拖鞋又进行了一次深入的沟通。我用了同样的方法，说了同样的话。结果依旧是我们重归于好。那个夏天我要离开将军楼了，我远远的望着将军楼，将军楼也远远的望着我，我们就这样望着，直到我望着我的拖鞋。转眼间三年已经过去了，这双拖鞋也没有那么不舒服了，我甚至觉得穿着挺不错的。就这样，我带着那双蓝色的带有黑色尼龙带的拖鞋离开了将军楼。  </p><h3 id="离开了将军楼，我却没有走的更远。"><a href="#离开了将军楼，我却没有走的更远。" class="headerlink" title="离开了将军楼，我却没有走的更远。"></a>离开了将军楼，我却没有走的更远。</h3><p>我告别了张无，让他先行一步，我带着拖鞋去了智湖*。  </p><p>我第一眼见到智湖时，是本科二批录取的最后一天。那天我站在湖边，久久的望着湖里，它的水并不清澈，偶见几条红色的鱼。湖边一个人告诉我里面有鳖，很大的鳖，他说他见过。我更出神的望着湖，黑黑的，像是突然要钻出什么东西，吓得我不敢再去看它。</p><p>三年的拖鞋，真就是老友。那种舒适的感觉从未有过，离开了张无，只有这个拖鞋偶尔能陪我，我总是在夜里与这个朋友聊天，与它一起怀念张无。后来有一天下了大雨，大楼的好几层都漏水了，那些人把桌子椅子都搬了出来。有人给我说，是湖里的鳖显灵了。我不相信，因为我从未见过那鳖，也因为我很少看那湖。不久以后我从湖边走了一次，我看着湖想，鳖啥时候让我见见你。那天晚上，我的拖鞋又坏了，我在一年多前绑的尼龙带断了。那次我没有与那个朋友好好交流，我匆匆与它说些话就结束了。我用了一根白色的鞋带，用同样的方式绑了一下，那时我开始相信那湖里是有鳖的。  </p><p>最后我要离开智湖那天，我与我那朋友两向无言。我沉默的看着它，它也看着我，白色的带子那么刺眼。大概是前些日子没沟通好有了隔阂，虽然重归于好但白色的带子那么刺眼，像是一条裂痕刺着我。最终，我把它留在智湖了那里。也是因为这样，我很讨厌智湖，很讨厌智湖里的鳖。  </p><p>后来我有了我的另一双人字拖，同样是很不舒服的一双，所以我又买了一双不是人字的拖鞋，穿着很舒服。这样过去了相安无事的一年，这一双人字拖也坏了。  </p><p>那个下午已不见踪影，犹如同时消失在那个下午的妇人一样，我再也没有见过。  </p><p>至此我诚挚怀念我的挚友，斯利普。  </p><p><em>注：将军楼，某高中旧校区标志性建筑。智湖，另一高中的一个人工湖。</em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>文章</tag>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个伪文艺青年的影评 | 《爱死机》S2</title>
    <link href="/2021/05/27/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BC%AA%E6%96%87%E8%89%BA%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BD%B1%E8%AF%84-%E3%80%8A%E7%88%B1%E6%AD%BB%E6%9C%BA%E3%80%8BS2/"/>
    <url>/2021/05/27/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BC%AA%E6%96%87%E8%89%BA%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BD%B1%E8%AF%84-%E3%80%8A%E7%88%B1%E6%AD%BB%E6%9C%BA%E3%80%8BS2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>内容包含图片可能引起不适，请谨慎观看。</em>  </p><p>今日是五月二十七号，《爱，死亡与机器人》S2播出了十多天了。  </p><p>我在十六号的时候看完的。总体依旧十分不错，但略带失望。不是因为第二季不够好，只是第一季太精彩，以至于抬高了对第二季的期望。  </p><p>如第一季一样，深意尤在，制作依然精良，画风多样也十分不错。</p><h3 id="印象最深的有两集，一集是房内屋外。"><a href="#印象最深的有两集，一集是房内屋外。" class="headerlink" title="印象最深的有两集，一集是房内屋外。"></a>印象最深的有两集，一集是房内屋外。</h3><p>房内屋外蛮有意思的。讲述了一个十分不同的圣诞节，或者说是意想不到的。谁都想知道圣诞老人长什么样子，所以剧集里两个孩子决定一探究竟。  </p><p>而当圣诞老人真的出场时，大跌眼镜的不仅是两个孩子，还有观众。这个奇异的圣诞老人，很像英雄联盟游戏里的虚空恐惧，就像是一条大虫子。礼物是从嘴巴里吐出来的，冲击力可想而知。  </p><p><img src="/img/goodkids.jpg" alt="怪兽">  </p><p>像是一条广告片，颠覆了公众的传统的认知，当然了也通过怪兽传达出了一些东西，而在此时故事戛然而止。  </p><p>如果小孩子不听话，真的会被吃掉哦~  </p><h3 id="另一集是溺水的巨人。"><a href="#另一集是溺水的巨人。" class="headerlink" title="另一集是溺水的巨人。"></a>另一集是溺水的巨人。</h3><p>这集带给我的感触蛮多的，我也更喜欢它的那种表达方式，即使我并不能深刻的理解和解读它。  </p><p>此故事最早无疑是源于马尔克斯《世上最美的溺水者》。  </p><p>在马尔克斯的暗黑童话里，孤独、荒诞和宿命般的无奈感似乎是其永恒的主题。然而《溺水者》这个短篇的结局，却一反常态的让人看到了希望。埃斯特班是一个高大美丽的男子，是世上最美的溺水者，埃斯特班代表着一种类似于圣洁和美的东西。人们在这样一具美丽的尸体面前，羞愧，嫉妒，争抢，卑微，祈祷，但最终却走向了光明。当他们都被溺水者的美所折服后，当他们开始真正接触到美与光明的事物，他们的人生也开始随之改变。原文末尾也用了好几段描写村民们内心对美的渴望，让道路更宽，鲜花开满海岸，给房屋刷上明丽的颜色。  </p><p>借原文里的一段话。  </p><p>“当然，令我着迷的是他的巨大规模，但最重要的是，这仅仅是他存在的绝对事实。无论我们生活中的任何其他事物，都可能令人怀疑，这个巨人以绝对的意义存在，这使我们瞥见了一个类似的绝对世界，我们在海滩上的投机者是如此不完美和虚弱的复制品。”  </p><p><img src="/img/giant.jpg" alt="巨人">    </p><p><strong>实更让我想起的是S1的《齐马的蓝》。</strong>  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>电影</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>文章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
